特區政府：界定貧窮線 二人住戶維持月入萬元水平

政府發表新一份香港貧窮情況報告，界定何謂貧困的「貧窮線」，除了二人住戶維持在月入1萬元的水平之外，其餘的都有上升，例如一人戶是月入4500元、四人住戶是月入21400元，6人或以上是月入23000元，低於有關水平即屬於貧窮。

在恆常現金政策介入後，貧窮人口由政策介入前的約149萬，減少至近110萬，政策介入後新增的73500名貧窮人口，在職住戶佔三成半，失業住戶佔5.7%，其餘的是非從事經濟活動的住戶。